[
  {
    "i": 1,
    "problem": "1.\\ \\cfrac{x}{2}+\\cfrac{x-1}{3}=\\cfrac{1}{30}-\\left(\\cfrac{x}{4}+\\cfrac{x}{5}\\right),&\n",
    "solution": "1. $\\cfrac{x}{2}+\\cfrac{x-1}{3}=\\cfrac{1}{30}-\\left(\\cfrac{x}{4}+\\cfrac{x}{5}\\right)\\Big|\\cdot60\\Leftrightarrow30x+20(x-1)=2-(15x+12x)\\Leftrightarrow30x+20x-20=2-15x-12x\n\\Leftrightarrow77x=22\\Leftrightarrow x=\\cfrac{22}{77}=\\cfrac{2}{7}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 2,
    "problem": "2.\\ \\cfrac{y}{4}+\\cfrac{y-1}{5}=\\cfrac{1}{30}-\\cfrac{y}{2}-\\cfrac{y}{3},\\\\\n",
    "solution": "2. $\\cfrac{y}{4}+\\cfrac{y-1}{5}=\\cfrac{1}{30}-\\cfrac{y}{2}-\\cfrac{y}{3}\\Big|\\cdot60\\Leftrightarrow15y+12(y-1)=2-30y-20y\\Leftrightarrow15y+12y-12=2-30y-20y\n\\Leftrightarrow77y=14\\Leftrightarrow y=\\cfrac{14}{77}=\\cfrac{2}{11}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 3,
    "problem": "3.\\ \\begin{cases} x^2-2xy=1025,\\\\x-2y=25.\\end{cases},&\n",
    "solution": "3. $\\begin{cases} x^2-2xy=1025,\\\\x-2y=25.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x(x-2y)=1025,\\\\x-2y=25.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases} x=1025:25=41,\\\\x-2y=25.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x=41,\\\\y=\\cfrac{41-25}{2}=8.\\end{cases}$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 4,
    "problem": "4.\\ \\begin{cases} x^2+2xy=1080,\\\\x+2y=40.\\end{cases},\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{l}\n",
    "solution": "4. $\\begin{cases} x^2+2xy=1080,\\\\x+2y=40.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x(x+2y)=1080,\\\\x+2y=40.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x=1080:40=27,\\\\x+2y=40.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x=27,\\\\y=\\cfrac{40-27}{2}=\\cfrac{13}{2}.\\end{cases}$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 5,
    "problem": "5.\\ \\text{Существуют ли такие значения }x,\\text{ при подстановке которых значение}\\\\\n\\text{выражения }4+(x+1)^2-4(x+1)\\text{ будет отрицательно?}\\\\\n",
    "solution": "5. $4+(x+1)^2-4(x+1)=4+x^2+2x+1-4x-4=x^2-2x+1=(x-1)^2\\geqslant0.$ Значит, таких значений $x,$ при которых значение данного выражения отрицательно, не существует.\\\\\n"
  },
  {
    "i": 6,
    "problem": "6.\\ \\text{Существуют ли такие значения }x,\\text{ при подстановке которых значение}\\\\\n\\text{выражения }(4-x)^2+25-10(4-x)\\text{ будет отрицательно?}\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "6. $(4-x)^2+25-10(4-x)=16-8x+x^2+25-40+10x=x^2+2x+1=(x+1)^2\\geqslant0.$ Значит, таких значений $x,$ при которых значение данного выражения отрицательно, не существует.\\\\\n"
  },
  {
    "i": 7,
    "problem": "7.\\ \\cfrac{2x+7}{3}-\\cfrac{x-3}{2}=4x,&\n",
    "solution": "7. $\\cfrac{2x+7}{3}-\\cfrac{x-3}{2}=4x\\Big|\\cdot6\\Leftrightarrow 2(2x+7)-3(x-3)=6\\cdot4x\\Leftrightarrow 4x+14-3x+9=24x\\Leftrightarrow\n-23x=-23\\Leftrightarrow x=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 8,
    "problem": "8.\\ \\cfrac{3x+11}{2}-\\cfrac{2x+7}{3}=4x,\\\\\n",
    "solution": "8. $\\cfrac{3x+11}{2}-\\cfrac{2x+7}{3}=4x\\Big|\\cdot6\\Leftrightarrow3(3x+11)-2(2x+7)=6\\cdot4x\\Leftrightarrow9x+33-4x-14=24x\\Leftrightarrow-19x=-19\\Leftrightarrow x=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 9,
    "problem": "9.\\ (x+2)(x^2-2x+4)-x(x+2)(x-2)=12,\\\\\n",
    "solution": "9. $(x+2)(x^2-2x+4)-x(x+2)(x-2)=12\\Leftrightarrow x^3-8-x(x^2-4)=12\\Leftrightarrow x^3+8-x^3+4x=12\\Leftrightarrow4x=4\\Leftrightarrow x=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 10,
    "problem": "10.\\ (x+1)(x^2-x+1)-x(x+3)(x-3)=10,\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}11.\\ \\cfrac{2x-3}{5}-\\cfrac{1-x}{4}+\\cfrac{5x+1}{20}=3-x,&\n",
    "solution": "10. $(x+1)(x^2-x+1)-x(x+3)(x-3)=10\\Leftrightarrow x^3+1-x(x^2-9)=10\\Leftrightarrow x^3+1-x^3+9x=10\\Leftrightarrow9x=9\\Leftrightarrow x=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 11,
    "problem": "12.\\ \\cfrac{x-2}{5}-\\cfrac{5-2x}{4}+\\cfrac{4x-1}{20}=4-x,\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{l}\n",
    "solution": "11. $\\cfrac{2x-3}{5}-\\cfrac{1-x}{4}+\\cfrac{5x+1}{20}=3-x\\Big|\\cdot20\\Leftrightarrow4(2x-3)-5(1-x)+(5x+1)=20(3-x)\\Leftrightarrow\n8x-12-5+5x+5x+1=60-20x\\Leftrightarrow38x=76\\Leftrightarrow x=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 12,
    "problem": "13.\\ \\text{Найдите все пары чисел }x,\\ y, \\text{ для каждой из которых значение}\\\\\n\\text{выражения }(x+y)^2-10x+4y-2xy+29\\text{ равно нулю,}\\\\\n",
    "solution": "12. $\\cfrac{x-2}{5}-\\cfrac{5-2x}{4}+\\cfrac{4x-1}{20}=4-x\\Big|\\cdot20\\Leftrightarrow4(x-2)-5(5-2x)+(4x-1)=20(4-x)\\Leftrightarrow\n4x-8-25+10x+4x-1=80-20x\\Leftrightarrow38x=114\\Leftrightarrow x=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 13,
    "problem": "14.\\ \\text{Найдите все пары чисел }x,\\ y, \\text{ для каждой из которых значение}\\\\\n\\text{выражения }(x-y)^2+2x+4y+2xy+5\\text{ равно нулю,}\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "13. $(x+y)^2-10x+4y-2xy+29=0\\Leftrightarrow x^2+2xy+y^2-10x+4y-2xy+29=0\\Leftrightarrow x^2-10x+25+y^2+4y+4=0\\Leftrightarrow\n(x-5)^2+(y+2)^2=0\\Leftrightarrow x=5,\\ y=-2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 14,
    "problem": "15.\\ x+\\cfrac{2x-7}{2}-\\cfrac{3x+1}{5}=5-\\cfrac{x+6}{2},&\n",
    "solution": "14. $(x-y)^2+2x+4y+2xy+5=0\\Leftrightarrow x^2-2xy+y^2+2x+4y+4y+2xy+5=0,\\ x^2+2x+1+y^2+4y+4=0\\Leftrightarrow(x+1)^2+(y+2)^2=0\\Leftrightarrow\nx=-1,\\ y=-2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 15,
    "problem": "16.\\ \\cfrac{2x-5}{6}+\\cfrac{x+2}{4}=\\cfrac{5-2x}{3}-\\cfrac{6-7x}{4}-x,\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{l}\n",
    "solution": "15. $x+\\cfrac{2x-7}{2}-\\cfrac{3x+1}{5}=5-\\cfrac{x+6}{2}\\Big|\\cdot10\\Leftrightarrow10x+5(2x-7)-2(3x+1)=50-5(x+6)\\Leftrightarrow\n10x+10x-35-6x-2=50-5x-30\\Leftrightarrow 19x=57\\Leftrightarrow x=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 16,
    "problem": "17.\\ \\text{Докажите, что выражение }2x(3-x)-(x+1)(x+5)+4\n\\text{ принимает лишь}\\\\ \\text{отрицательные значения,}\\\\\n",
    "solution": "16. $\\cfrac{2x-5}{6}+\\cfrac{x+2}{4}=\\cfrac{5-2x}{3}-\\cfrac{6-7x}{4}-x\\Big|\\cdot12\\Leftrightarrow2(2x-5)+3(x+2)=4(5-2x)-3(6-7x)-12x\\Leftrightarrow\n4x-10+3x+6=20-8x-18+21x-12x\\Leftrightarrow6x=6\\Leftrightarrow x=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 17,
    "problem": "18.\\ \\text{Докажите, что выражение }3x(1-2x)-(x+2)(x+1)+1\n\\text{ принимает лишь}\\\\ \\text{отрицательные значения,}\\\\\n",
    "solution": "17. $2x(3-x)-(x+1)(x+5)+4=6x-2x^2-x^2-5x-x-5+4=-3x^2-1<0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 18,
    "problem": "19.\\ \\text{Найдите все числа }x,\\ y,\\text{ удовлетворяющие условию } 9x^2+y^2-12x+2y+5=0,\\\\\n",
    "solution": "18. $3x(1-2x)-(x+2)(x+1)+1=3x-6x^2-x^2-x-2x-2+1=-7x^2-1<0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 19,
    "problem": "20.\\ \\text{Найдите все числа }x,\\ y,\\text{ удовлетворяющие условию } 4x^2+y^2-4x+4y+5=0,\\\\\n",
    "solution": "19. $9x^2+y^2-12x+2y+5=0\\Leftrightarrow9x^2-12x+4+y^2+2y+1=0\\Leftrightarrow(3x-2)^2+(y+1)^2=0\\Leftrightarrow x=\\cfrac{2}{3},\\ y=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 20,
    "problem": "21.\\ \\text{Существуют ли такие значения чисел }x,\\ y \\text{ при которых многочлены }\\\\\n2x^2+5xy-8\\text{ и } 3y^2-5xy+10\\text{ одновременно принимали бы отрицательные значения?}\\\\\n",
    "solution": "20. $4x^2+y^2-4x+4y+5=0\\Leftrightarrow4x^2-4x+1+y^2+4y+4=0\\Leftrightarrow(2x-1)^2+(y+2)^2=0\\Leftrightarrow x=\\cfrac{1}{2},\\ y=-2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 21,
    "problem": "22.\\ \\text{Существуют ли такие значения чисел }x,\\ y \\text{ при которых многочлены }\\\\\n3x^2-7xy+5\\text{ и } 2y^2+7xy-4\\text{ одновременно принимали бы отрицательные значения?}\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "21. Если оба многочлена одновременно принимают отрицательные значения, то отрицательное значения принимает и их сумма, но она равна $2x^2+5xy-8+3y^2-5xy+10=\n2x^2+3y^2+2>0.$ Значит, таких значений $x$ и $y$ не существует.\\\\\n"
  },
  {
    "i": 22,
    "problem": "23.\\ x-\\cfrac{20x-(10-3x)}{156}=\\cfrac{26x-51}{52}-\\cfrac{2(1-3x)}{13},\\\\\n",
    "solution": "22. Если оба многочлена одновременно принимают отрицательные значения, то отрицательное значения принимает и их сумма, но она равна $3x^2-7xy+5+2y^2+7xy-4=\n3x^2+2y^2+1>0.$ Значит, таких значений $x$ и $y$ не существует.\\\\\n"
  },
  {
    "i": 23,
    "problem": "24.\\ \\cfrac{3(1,2-x)}{10}-\\cfrac{5+7x}{4}=x+\\cfrac{9x+0,2}{20}-\\cfrac{4(13x-0,6)}{5},\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}25.\\ \\cfrac{2x-3}{9}-\\cfrac{3x-9}{2}+2x=3-\\cfrac{2-x}{3},&\n",
    "solution": "23. $x-\\cfrac{20x-(10-3x)}{156}=\\cfrac{26x-51}{52}-\\cfrac{2(1-3x)}{13}\\Big|\\cdot156\\Leftrightarrow\n156x-(20x-10+3x)=3(26x-51)-12\\cdot2(1-3x)\\Leftrightarrow\n156x-20x+10-3x=78x-153-24+72x\\Leftrightarrow\n-17x=-187\\Leftrightarrow x=11.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 24,
    "problem": "26.\\ \\cfrac{3x-2}{9}-\\cfrac{2x-3}{2}+3x=2-\\cfrac{9-x}{3},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{l}\n",
    "solution": "24. $\\cfrac{3(1,2-x)}{10}-\\cfrac{5+7x}{4}=x+\\cfrac{9x+0,2}{20}-\\cfrac{4(13x-0,6)}{5}\\Big|\\cdot20\\Leftrightarrow\n2\\cdot3(1,2-x)-5(5+7x)=20x+(9x+0,2)-4\\cdot4(13x-0,6)\\Leftrightarrow\n7,2-6x-25-35x=20x+9x+0,2-208x+9,6\\Leftrightarrow\n138x=27,6\\Leftrightarrow x=\\cfrac{1}{5}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 25,
    "problem": "27.\\ \\text{Докажите, что выражение }9x^2+8y-6xy+y^2+18-24x  \\text{ принимает}\\\\\n\\text{положительные значения при любых значениях переменных,}\\\\\n",
    "solution": "25. $\\cfrac{2x-3}{9}-\\cfrac{3x-9}{2}+2x=3-\\cfrac{2-x}{3}\\Big|\\cdot18\\Leftrightarrow\n2(2x-3)-9(3x-9)+18\\cdot2x=3\\cdot18-6(2-x)\\Leftrightarrow\n4x-6-27x+81+36x=54-12+6x\\Leftrightarrow\n7x=-33\\Leftrightarrow x=-\\cfrac{33}{7}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 26,
    "problem": "28.\\ \\text{Докажите, что выражение }16y^2+6x-8xy+x^2+12-24y  \\text{ принимает}\\\\\n\\text{положительные значения при любых значениях переменных,}\\\\\n",
    "solution": "26. $\\cfrac{3x-2}{9}-\\cfrac{2x-3}{2}+3x=2-\\cfrac{9-x}{3}\\Big|\\cdot18\\Leftrightarrow\n2(3x-2)-9(2x-3)+18\\cdot3x=2\\cdot18-6(9-x)\\Leftrightarrow\n6x-4-18x+27+54x=36-54+6x\\Leftrightarrow\n36x=-41\\Leftrightarrow x=-\\cfrac{41}{36}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 27,
    "problem": "29.\\ \\text{Найдите } |k-3-5k^2|,\\text{ где }k\\text{ --- корень уравнения }\\\\\n(2x-1)(4x^2+2x+1)-2x(2x-3)(2x+3)=38x+3,\\\\\n",
    "solution": "27. $9x^2+8y-6xy+y^2+18-24x=9x^2-6xy+y^2-8(3x-y)+18=(3x-y)^2-8(3x-y)+16+2=(3x-y-4)^2+2>0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 28,
    "problem": "30.\\ \\text{Найдите } |m-1-10m^2|,\\text{ где }m\\text{ --- корень уравнения }\\\\\n(2x+1)(4x^2-2x+1)-2x(2x+5)(2x-5)=30x-1,\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "28. $16y^2+6x-8xy+x^2+12-24y=16y^2-8xy+x^2-6(4y-x)+12=(4y-x)^2-6(4y-x)+9+3=(4y-x-3)^2+3>0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 29,
    "problem": "31.\\ x^2y^2+17+x^2-8xy+2x=0,&\n",
    "solution": "29. $(2x-1)(4x^2+2x+1)-2x(2x-3)(2x+3)=38x+3\\Leftrightarrow8x^3-1-2x(4x^2-9)=38x+3\\Leftrightarrow\n8x^3-1-8x^3+18x=38x+3\\Leftrightarrow-20x=4\\Leftrightarrow x=-\\cfrac{1}{5}.$\\\\\n$\\left|-\\cfrac{1}{5}-3-5\\left(-\\cfrac{1}{5}\\right)^2\\right|=\\cfrac{17}{5}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 30,
    "problem": "32.\\ x^2y^2+10+y^2+6xy-2y=0,\\\\\n",
    "solution": "30. $(2x+1)(4x^2-2x+1)-2x(2x+5)(2x-5)=30x-1\\Leftrightarrow8x^3+1-2x(4x^2-25)=30x-1\\Leftrightarrow\n8x^3+1-8x^3+50x=30x-1\\Leftrightarrow20x=-2\\Leftrightarrow x=-\\cfrac{1}{10}.$\\\\\n$\\left|-\\cfrac{1}{10}-1-10\\left(-\\cfrac{1}{10}\\right)^2\\right|=\\cfrac{6}{5}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 31,
    "problem": "33.\\ \\cfrac{2x-3}{5}+\\cfrac{5x+1}{20}=3-x-\\cfrac{x-1}{4},&\n",
    "solution": "31. $x^2y^2+17+x^2-8xy+2x=0\\Leftrightarrow (xy)^2-8xy+16+x^2+2x+1=0\\Leftrightarrow\n(xy-4)^2+(x+1)^2=0\\Leftrightarrow xy=4,\\ x=-1\\Leftrightarrow x=-1,\\ y=-4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 32,
    "problem": "34.\\ \\cfrac{x-2}{5}+\\cfrac{2x-5}{4}=4-x-\\cfrac{4x-1}{20},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{l}\n",
    "solution": "32. $x^2y^2+10+y^2+6xy-2y=0\\Leftrightarrow (xy)^2+6xy+9+y^2-2y+1=0\\Leftrightarrow\n(xy+3)^2+(y-1)^2=0\\Leftrightarrow xy=-3,\\ y=1\\Leftrightarrow x=-3,\\ y=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 33,
    "problem": "35.\\ 5(x+2)-(2-3x)^3=(3x-1)(9x^2+3x+1)-(2x-1)(27x-1),\\\\\n",
    "solution": "33. $\\cfrac{2x-3}{5}+\\cfrac{5x+1}{20}=3-x-\\cfrac{x-1}{4}\\Big|\\cdot20\\Leftrightarrow\n4(2x-3)+(5x+1)=20(3-x)-5(x-1)\\Leftrightarrow8x-12+5x+1=60-20x-5x+5\\Leftrightarrow\n38x=76\\Leftrightarrow x=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 34,
    "problem": "36.\\ 9(4-x)-(3-2x)^3=(2x-1)(4x^2+2x+1)-(3x-2)(12x-1),\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "34. $\\cfrac{x-2}{5}+\\cfrac{2x-5}{4}=4-x-\\cfrac{4x-1}{20}\\Big|\\cdot20\\Leftrightarrow\n4(x-2)+5(2x-5)=20(4-x)-(4x-1)\\Leftrightarrow4x-8+10x-25=80-20x-4x+1\\Leftrightarrow\n38x=114\\Leftrightarrow x=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 35,
    "problem": "37.\\ 2x^2+4y^2-4xy-6x+9=0,&\n",
    "solution": "35. $5(x+2)-(2-3x)^3=(3x-1)(9x^2+3x+1)-(2x-1)(27x-1)\\Leftrightarrow5x+10-(8-36x+54x^2-27x^3)=27x^3-1-54x^2+2x+27x-1\\Leftrightarrow\n5x+10-8+36x-54x^2+27x^3=27x^3-1-54x^2+2x+27x-1\\Leftrightarrow12x=-4\\Leftrightarrow x=-\\cfrac{1}{3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 36,
    "problem": "38.\\ 5x^2+y^2+4xy-2x+1=0,\\\\\n",
    "solution": "36. $9(4-x)-(3-2x)^3=(2x-1)(4x^2+2x+1)-(3x-2)(12x-1)\\Leftrightarrow36-9x-(27-54x+36x^2-8x^3)=8x^3-1-36x^2+3x+24x-2\\Leftrightarrow\n36-9x-27+54x-36x^2+8x^3=8x^3-1-36x^2+3x+24x-2\\Leftrightarrow 18x=-12\\Leftrightarrow x=-\\cfrac{2}{3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 37,
    "problem": "39.\\ \\cfrac{x^2}{x-1}=\\cfrac{1}{x-1},&\n",
    "solution": "37. $2x^2+4y^2-4xy-6x+9=0\\Leftrightarrow x^2-4xy+4y^2+x^2-6x+9=0\\Leftrightarrow (x-2y)^2+(x-3)^2=0\\Leftrightarrow x-2y=0,\\ x-3=0\\Leftrightarrow x=3,\\ y=\\cfrac{3}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 38,
    "problem": "40.\\ \\cfrac{2x-3}{5}-\\cfrac{1-x}{4}+\\cfrac{5x+1}{20}=3-x,\\\\\n",
    "solution": "38. $5x^2+y^2+4xy-2x+1=0\\Leftrightarrow 4x^2+4xy+y^2+x^2-2x+1=0\\Leftrightarrow(2x+y)^2+(x-1)^2=0\\Leftrightarrow2x+y=0,\\ x-1=0\\Leftrightarrow\nx=1,\\ y=-2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 39,
    "problem": "41.\\ \\begin{cases}\\cfrac{x+3y}{4}+\\cfrac{4x-2y}{3}=-\\cfrac{7}{6},\\\\ \\cfrac{x+3y}{6}+\\cfrac{2x-y}{4}=\\cfrac{7}{12}. \\end{cases},&\n",
    "solution": "39. $\\cfrac{x^2}{x-1}=\\cfrac{1}{x-1}\\Leftrightarrow\\cfrac{x^2-1}{x-1}=0\\Leftrightarrow \\cfrac{(x-1)(x+1)}{x-1}=0\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} (x-1)(x+1)=0, \\\\ x-1\\neq0 \\end{cases} \\Leftrightarrow x=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 40,
    "problem": "42.\\ \\cfrac{44}{4-x^2}+\\cfrac{2x+7}{x-2}=\\cfrac{3-x}{x+2},\\\\\n",
    "solution": "40. $\\cfrac{2x-3}{5}-\\cfrac{1-x}{4}+\\cfrac{5x+1}{20}=3-x\\Big|\\cdot20\\Leftrightarrow 4(2x-3)-5(1-x)+(5x+1)=20(3-x)\\Leftrightarrow\n8x-12-5+5x+5x+1=60-20x\\Leftrightarrow38x=76\\Leftrightarrow x=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 41,
    "problem": "43.\\ \\cfrac{3x-1}{7}-\\cfrac{2x+1}{2}=\\cfrac{x}{14}-1,&\n",
    "solution": "41. $\\begin{cases}\\cfrac{x+3y}{4}+\\cfrac{4x-2y}{3}=-\\cfrac{7}{6},\\Big|\\cdot12\\\\ \\cfrac{x+3y}{6}+\\cfrac{2x-y}{4}=\\cfrac{7}{12}.\\Big|\\cdot12 \\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 3(x+3y)+4(4x-2y)=-14,\\\\ 2(x+3y)+3(2x-y)=7.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases} 3x+9y+16x-8y=-14,\\\\ 2x+6y+6x-3y=7.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 19x+y=-14,\\\\ 8x+3y=7.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 57x+3y=-42,\\\\ 8x+3y=7.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 49x=-49,\\\\ 8x+3y=7.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} x=-1,\\\\ y=5.\\end{cases}$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 42,
    "problem": "44.\\ \\cfrac{7}{x-2}=3+\\cfrac{x^3+27}{(x+3)(x-2)},\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "42. $\\cfrac{44}{4-x^2}+\\cfrac{2x+7}{x-2}=\\cfrac{3-x}{x+2}\\Big|\\cdot(x-2)(x+2)\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} -44+(2x+7)(x+2)=(3-x)(x-2),\\\\ x\\neq\\pm2.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases}-44+2x^2+4x+7x+14=3x-6-x^2+2x,\\\\ x\\neq\\pm2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}3x^2+6x-24=0,\\\\ x\\neq\\pm2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}x^2+2x-8=0,\\\\ x\\neq\\pm2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}(x+1)^2-9=0,\\\\ x\\neq\\pm2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}(x-2)(x+4)=0,\\\\ x\\neq\\pm2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\nx=-4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 43,
    "problem": "45.\\ \\cfrac{x^2-4x-8}{5x-x^2}=\\cfrac{x^2-3x-7}{x(x-5)},&\n",
    "solution": "43. $\\cfrac{3x-1}{7}-\\cfrac{2x+1}{2}=\\cfrac{x}{14}-1\\Big|\\cdot14\\Leftrightarrow\n2(3x-1)-7(2x+1)=x-14\\Leftrightarrow6x-2-14x-7=x-14\\Leftrightarrow -9x=-5\\Leftrightarrow x=\\cfrac{5}{9}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 44,
    "problem": "46.\\ \\begin{cases} \\cfrac{2}{x}+\\cfrac{9}{y-1}=-2,\\\\ \\cfrac{4}{x}- \\cfrac{3}{y-1}=3. \\end{cases},\\\\\n",
    "solution": "44. $\\cfrac{7}{x-2}=3+\\cfrac{x^3+27}{(x+3)(x-2)}\\Leftrightarrow \\cfrac{7}{x-2}=3+\\cfrac{(x+3)(x^2-3x+9)}{(x+3)(x-2)}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\\cfrac{7}{x-2}=3+\\cfrac{x^2-3x+9}{x-2},\\\\ x\\neq-3.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\\cfrac{7}{x-2}=\\cfrac{3x-6+x^2-3x+9}{x-2},\\\\ x\\neq-3.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\\cfrac{7}{x-2}=\\cfrac{x^2+3}{x-2},\\\\ x\\neq-3.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}x^2+3=7,\\\\ x\\neq-3;\\ 2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}x^2-4=0,\\\\ x\\neq-3;\\ 2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}(x-2)(x+2)=0,\\\\ x\\neq-3;\\ 2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\nx=-2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 45,
    "problem": "47.\\ \\cfrac{9-4a^2-4ab-b^2}{4a^2+2ab+3b-9}=\\cfrac{3+2a+b}{x},&\n",
    "solution": "45. $\\cfrac{x^2-4x-8}{5x-x^2}=\\cfrac{x^2-3x-7}{x(x-5)}\\Leftrightarrow\\cfrac{8+4x-x^2}{x(x-5)}=\\cfrac{x^2-3x-7}{x(x-5)}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 8+4x-x^2=x^2-3x-7,\\\\ x\\neq0;\\ 5.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 2x^2-7x-15=0,\\\\ x\\neq0;\\ 5.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 4x^2-14x-30=0,\\\\ x\\neq0;\\ 5.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} (2x-3,5)^2-42,25=0,\\\\ x\\neq0;\\ 5.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases} (2x-3,5-6,5)(2x-3,5+6,5)=0,\\\\ x\\neq0;\\ 5.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} (2x-10)(2x+3)=0,\\\\ x\\neq0;\\ 5.\\end{cases}\\Leftrightarrow\nx=-\\cfrac{3}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 46,
    "problem": "48.\\ (x-7): \\cfrac{1}{3}\\cdot 5=7: 1,4\\cdot x+9x,\\end{array}\\\\\n\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "46. $\\begin{cases} \\cfrac{2}{x}+\\cfrac{9}{y-1}=-2,\\\\ \\cfrac{4}{x}- \\cfrac{3}{y-1}=3. \\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} \\cfrac{4}{x}+\\cfrac{18}{y-1}=-4,\\\\ \\cfrac{4}{x}- \\cfrac{3}{y-1}=3. \\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} \\cfrac{21}{y-1}=-7,\\\\ \\cfrac{4}{x}- \\cfrac{3}{y-1}=3. \\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} y-1=-3,\\\\ \\cfrac{4}{x}=\\cfrac{3}{y-1}+3. \\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases} y=-2,\\\\ \\cfrac{4}{x}=2. \\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} y=-2,\\\\ x=2. \\end{cases}$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 47,
    "problem": "49.\\ \\cfrac{x+3}{8}=\\cfrac{x-7}{3}+1,&\n",
    "solution": "47. $\\cfrac{9-4a^2-4ab-b^2}{4a^2+2ab+3b-9}=\\cfrac{3+2a+b}{x}\\Leftrightarrow\n\\cfrac{9-(2a+b)^2}{(2a-3)(2a+3)+b(2a+3)}=\\cfrac{3+2a+b}{x}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\cfrac{(3-2a-b)(3+2a+b)}{(2a+3)(2a-3+b)}=\\cfrac{3+2a+b}{x}\\Leftrightarrow\nx=-2a-3$ при условии, что $2a+3; 2a-3+b\\neq0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 48,
    "problem": "50.\\ \\begin{cases} \\cfrac{1}{x+y}+\\cfrac{1}{2x-y}=\\cfrac{7}{12},\\\\\n\\cfrac{1}{2x-y}-\\cfrac{1}{x+y}=\\cfrac{5}{12}.\\end{cases},\\\\\n",
    "solution": "48. $(x-7): \\cfrac{1}{3}\\cdot 5=7: 1,4\\cdot x+9x\\Leftrightarrow(x-7)\\cdot15=5x+9x\\Leftrightarrow\n15x-105=14x\\Leftrightarrow x=105.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 49,
    "problem": "51.\\ 3(x+1)(x+2)=12+(3x-4)(x+2),&\n",
    "solution": "49. $\\cfrac{x+3}{8}=\\cfrac{x-7}{3}+1\\Big|\\cdot24\\Leftrightarrow\n3(x+3)=8(x-7)+24\\Leftrightarrow3x+9=8x-56+24\\Leftrightarrow -5x=-41\\Leftrightarrow x=\\cfrac{41}{5}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 50,
    "problem": "52.\\ \\begin{cases} 4x^2-49y^2=10(2x-7y),\\\\ x+y=45.\\end{cases},\\\\\n",
    "solution": "50. $\\begin{cases} \\cfrac{1}{x+y}+\\cfrac{1}{2x-y}=\\cfrac{7}{12},\\\\\n\\cfrac{1}{2x-y}-\\cfrac{1}{x+y}=\\cfrac{5}{12}.\\end{cases} \\stackrel{a=\\frac{1}{2x-y},\\ b=\\frac{1}{x+y}}{\\Leftrightarrow}\n\\begin{cases} a+b=\\cfrac{7}{12},\\\\\na-b=\\cfrac{5}{12}.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases} 2a=1,\\\\\na-b=\\cfrac{5}{12}.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases} a=\\cfrac{1}{2},\\\\\nb=\\cfrac{1}{12}.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases} 2x-y=2,\\\\\nx+y=12.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 3x=14,\\\\\nx+y=12.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} x=\\cfrac{14}{3},\\\\\ny=\\cfrac{22}{3}.\\end{cases}$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 51,
    "problem": "53.\\ (x-3)(x^2+3x+9)-x(x+5)(x-5)=23,&\n",
    "solution": "51. $3(x+1)(x+2)=12+(3x-4)(x+2)\\Leftrightarrow 3x^2+6x+3x+6=12+3x^2+6x-4x-8\\Leftrightarrow\n7x=-2\\Leftrightarrow x=-\\cfrac{2}{7}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 52,
    "problem": "54.\\ \\cfrac{2x-1}{6}-\\cfrac{3-x}{4}=6-x,\\\\\n",
    "solution": "52. $\\begin{cases} 4x^2-49y^2=10(2x-7y),\\\\ x+y=45.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} (2x-7y)(2x+7y)-10(2x-7y)=0,\\\\ x+y=45.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases} (2x-7y)(2x+7y-10)=0,\\\\ x+y=45.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} 2x-7y=0,\\\\ x+y=45.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} 2x+7y=10,\\\\ x+y=45.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} 2x-7y=0,\\\\ 2x+2y=90.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} 2x+7y=10,\\\\ 2x+2y=90.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -9y=-90,\\\\ 2x+2y=90.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} 5y=-80,\\\\ 2x+2y=90.\\end{cases}\\end{array}\\right.\n\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} y=10,\\\\ x=35.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} y=-16,\\\\ x=61.\\end{cases}\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 53,
    "problem": "55.\\ 49(x-1)^2+14(x-1)+1=0,\\\\\n",
    "solution": "53. $(x-3)(x^2+3x+9)-x(x+5)(x-5)=23\\Leftrightarrow x^3-27-x(x^2-25)=23\\Leftrightarrow\nx^3-27-x^3+25x=23\\Leftrightarrow25x=50\\Leftrightarrow x=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 54,
    "problem": "56.\\ |x+y-z|+(y-3)^2+(2x-4)^4=0,\\end{array}$\\\\\n$57.\\ (x-2)^3-x(1-2x)^2+(3x+1)(9x^2-3x+1)=24x^3-2x^2,$\\\\\n$\\begin{array}{ll}58.\\ \\cfrac{(x-1)^2-5(x-1)+4}{x-2}=0,&\n",
    "solution": "54. $\\cfrac{2x-1}{6}-\\cfrac{3-x}{4}=6-x\\Big|\\cdot12\n2(2x-1)-3(3-x)=12(6-x)\\Leftrightarrow 4x-2-9+3x=72-12x\\Leftrightarrow19x=83 \\Leftrightarrow x=\\cfrac{83}{19}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 55,
    "problem": "59.\\ (2x^5-242x^3)^4+\\left |33-3|x|\\right|=0,\\end{array}$\\\\$\\begin{array}{l}\n",
    "solution": "55. $49(x-1)^2+14(x-1)+1=0\\Leftrightarrow (7(x-1)+1)^2=0\\Leftrightarrow 7x-7+1=0\\Leftrightarrow 7x=6\\Leftrightarrow x=\\cfrac{6}{7}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 56,
    "problem": "60.\\ \\left(4|x|-3,4\\right)\\left(2|x|+7\\cfrac{1}{3}\\right)^3=\\left(2|x|+7\\cfrac{1}{3}\\right)\\left(4|x|-3,4\\right)^3,\\\\\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "56. $|x+y-z|+(y-3)^2+(2x-4)^4=0\\Leftrightarrow \\begin{cases} x+y-z=0,\\\\ y-3=0,\\\\ 2x-4=0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} z=5,\\\\ y=3,\\\\ x=2.\\end{cases}$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 57,
    "problem": "61.\\ x-(2x+(3x-(4x+(5x-7))))=11,\\\\\n",
    "solution": "57. $(x-2)^3-x(1-2x)^2+(3x+1)(9x^2-3x+1)=24x^3-2x^2\\Leftrightarrow x^3-6x^2+12x-8-x(1-4x+4x^2)+27x^3+1=24x^3-2x^2\\Leftrightarrow\nx^3-6x^2+12x-8-x+4x^2-4x^3+27x^3+1=24x^3-2x^2\\Leftrightarrow11x=7\\Leftrightarrow x=\\cfrac{7}{11}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 58,
    "problem": "62.\\ \\cfrac{(x-2)^3+(x+2)^3}{x+2,25}=\\cfrac{2(x-3)(x^2+3x+9)}{x+2,25},\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{l}\n",
    "solution": "58. $\\cfrac{(x-1)^2-5(x-1)+4}{x-2}=0\\Leftrightarrow \\cfrac{x^2-2x+1-5x+5+4}{x-2}=0\\Leftrightarrow \\cfrac{x^2-7x+10}{x-2}=0\n\\Leftrightarrow$\\\\$ \\cfrac{x(x-5)-2(x-5)}{x-2}=0\\Leftrightarrow \\cfrac{(x-2)(x-5)}{x-2}=0\\Leftrightarrow \\begin{cases}(x-2)(x-5)=0,\\\\ x-2\\neq0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow x=5.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 59,
    "problem": "63.\\ \\left(\\cfrac{97^3-53^3}{44}+97\\cdot 53\\right): (152,5^2-27,5^2)=x:(19,25^2-18,25\\cdot20,25),\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "59. $(2x^5-242x^3)^4+\\left |33-3|x|\\right|=0\\Leftrightarrow \\begin{cases}2x^5-242x^3=0,\\\\\n33-3|x|=0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}2x^3(x^2-121)=0,\\\\\n|x|=11.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=\\pm11.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 60,
    "problem": "64.\\ \\left(\\cfrac{4x-7}{0,2}+\\cfrac{6x-3}{0,4}\\right)^2=\\left(70-\\cfrac{4x+1}{0,3}\\right)^2,&\n",
    "solution": "60. $\\left(4|x|-3,4\\right)\\left(2|x|+7\\cfrac{1}{3}\\right)^3=\\left(2|x|+7\\cfrac{1}{3}\\right)\\left(4|x|-3,4\\right)^3\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\left(4|x|-3,4\\right)\\left(2|x|+7\\cfrac{1}{3}\\right)\\left(\\left(2|x|+7\\cfrac{1}{3}\\right)^2-\\left(4|x|-3,4\\right)^2\\right)=0\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\left(4|x|-3,4\\right)\\left(2|x|+7\\cfrac{1}{3}\\right)\\left(2|x|+7\\cfrac{1}{3}-4|x|+3,4\\right)\\left(2|x|+7\\cfrac{1}{3}+4|x|-3,4\\right)=0\\Leftrightarrow$\\\\\n$\\left(4|x|-3,4\\right)\\left(2|x|+7\\cfrac{1}{3}\\right)\\left(-2|x|+\\cfrac{161}{15}\\right)\\left(6|x|+\\cfrac{59}{15}\\right)=0\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\n4|x|-3,4=0,\\\\\n2|x|+7\\cfrac{1}{3}=0,\\\\\n-2|x|+\\cfrac{161}{15}=0,\\\\\n6|x|+\\cfrac{59}{15}=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\n|x|=\\cfrac{17}{20},\\\\\n|x|=\\cfrac{161}{30}.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\nx=\\pm\\cfrac{17}{20},\\\\\nx=\\pm\\cfrac{161}{30}.\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 61,
    "problem": "65.\\ \\cfrac{x^2+2x-3}{x^3+2x^2+3x-6}=0,\\\\\n",
    "solution": "61. $x-(2x+(3x-(4x+(5x-7))))=11\\Leftrightarrow x-2x-3x+4x+5x-7=11\\Leftrightarrow5x=18\\Leftrightarrow x=\\cfrac{18}{5}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 62,
    "problem": "66.\\ (x^2+1)(18x-17)(29-30x)=0,&\n",
    "solution": "62. $\\cfrac{(x-2)^3+(x+2)^3}{x+2,25}=\\cfrac{2(x-3)(x^2+3x+9)}{x+2,25}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases} x^3-6x^2+12x-8+x^3+6x^2+12x+8=2x^3-54,\\\\ x+2,25\\neq0\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 24x=-54,\\\\ x\\neq-2,25\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in \\varnothing.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 63,
    "problem": "67.\\ (x^2+6x+5)^2+\\left|1-|x|\\right|=0,\\\\\n",
    "solution": "63. $\\left(\\cfrac{97^3-53^3}{44}+97\\cdot 53\\right): (152,5^2-27,5^2)=x:(19,25^2-18,25\\cdot20,25)\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\cfrac{\\cfrac{(97-53)(97^2+97\\cdot53+53^2)}{44}+97\\cdot 53}{(152,5-27,5)(152,5+27,5)}=\\cfrac{x}{19,25^2-(19,25-1)(19,25+1)}\\Leftrightarrow$\\\\\n$\\cfrac{(97+53)^2}{125\\cdot180}=\\cfrac{x}{19,25^2-19,25^2+1}\\Leftrightarrow\\cfrac{150^2}{125\\cdot180}=\\cfrac{x}{1}\\Leftrightarrow x=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 64,
    "problem": "68.\\ |2y-x|+(7-|3y+1|)^6=0,&\n",
    "solution": "64. $\\left(\\cfrac{4x-7}{0,2}+\\cfrac{6x-3}{0,4}\\right)^2=\\left(70-\\cfrac{4x+1}{0,3}\\right)^2\\Leftrightarrow\n\\left(\\cfrac{8x-14+6x-3}{0,4}\\right)^2=\\left(\\cfrac{21-4x-1}{0,3}\\right)^2\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\left(\\cfrac{14x-17}{0,4}\\right)^2=\\left(\\cfrac{20-4x}{0,3}\\right)^2\\Leftrightarrow\n\\left(\\cfrac{14x-17}{0,4}-\\cfrac{20-4x}{0,3}\\right)\\left(\\cfrac{14x-17}{0,4}+\\cfrac{20-4x}{0,3}\\right)=0\\Leftrightarrow$\\\\\n$(290x-655)(130x+145)=0\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}x=\\cfrac{131}{58},\\\\ x=-\\cfrac{29}{26}.\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 65,
    "problem": "69.\\ \\left((2-7x)^2-0,26\\right)^2-0,01=0,\\\\\n",
    "solution": "65. $\\cfrac{x^2+2x-3}{x^3+2x^2+3x-6}=0\\Leftrightarrow\\cfrac{(x+1)^2-4}{x^3-1+2(x^2-1)+3(x-1)}=0\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\cfrac{(x-1)(x+3)}{(x-1)(x^2+x+1)+2(x-1)(x+1)+3(x-1)}=0\\Leftrightarrow\n\\cfrac{(x-1)(x+3)}{(x-1)(x^2+x+1+2(x+1)+3)}=0\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\cfrac{(x-1)(x+3)}{(x-1)(x^2+3x+6)}=0\\Leftrightarrow \\begin{cases} (x-1)(x+3)=0,\\\\ (x-1)(x^2+3x+6)\\neq0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow x=-3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 66,
    "problem": "70.\\ \\cfrac{36-16x^2}{2x-3}=\\cfrac{24-12x}{x-2}-12,&\n",
    "solution": "66. $(x^2+1)(18x-17)(29-30x)=0 \\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}x=\\cfrac{17}{18},\\\\ x=\\cfrac{29}{30}.\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 67,
    "problem": "71.\\ \\cfrac{64-4x^2}{x-4}=\\cfrac{11-22x}{2x-1}-7,\\\\\n",
    "solution": "67. $(x^2+6x+5)^2+\\left|1-|x|\\right|=0 \\Leftrightarrow \\begin{cases} x^2+6x+5=0,\\\\ |x|=1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 68,
    "problem": "72.\\ \\cfrac{x+1}{3}-\\cfrac{x+2}{2}=1,&\n",
    "solution": "68. $|2y-x|+(7-|3y+1|)^6=0 \\Leftrightarrow \\begin{cases} 2y-x=0,\\\\ |3y+1|=7.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} x=2y,\\\\ 3y+1=7.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x=2y,\\\\ 3y+1=-7.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} x=4,\\\\ y=2.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x=-\\cfrac{16}{3},\\\\ y=-\\cfrac{8}{3}.\\end{cases}\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 69,
    "problem": "73.\\ (1-3x)(x+1)=(3x-1)(2x+1),\\\\\n",
    "solution": "69. $\\left((2-7x)^2-0,26\\right)^2-0,01=0\\Leftrightarrow\\left((2-7x)^2-0,26-0,1\\right)\\left((2-7x)^2-0,26+0,1\\right)=0\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\left((2-7x)^2-0,36\\right)\\left((2-7x)^2-0,16\\right)=0\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\left(2-7x-0,6\\right)\\left(2-7x+0,6\\right)\\left(2-7x-0,4\\right)\\left(2-7x+0,4\\right)=0\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\left(1,4-7x\\right)\\left(2,6-7x\\right)\\left(1,6-7x\\right)\\left(2,4-7x\\right)=0\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}7x=1,4,\\\\ 7x=2,6,\\\\7x=1,6,\\\\7x=2,4.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}x=\\cfrac{1}{5},\\\\ x=\\cfrac{13}{35},\\\\x=\\cfrac{8}{35},\\\\x=\\cfrac{12}{35}.\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 70,
    "problem": "74.\\ (x+4)^2=x+4,&\n",
    "solution": "70. $\\cfrac{36-16x^2}{2x-3}=\\cfrac{24-12x}{x-2}-12\\Leftrightarrow\n\\cfrac{(6-4x)(6+4x)}{2x-3}=\\cfrac{12(2-x)}{x-2}-12\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} -12-8x=-12-12,\\\\ x\\neq\\cfrac{3}{2};\\ 2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 8x=12,\\\\ x\\neq\\cfrac{3}{2};\\ 2.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\varnothing.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 71,
    "problem": "75.\\ \\cfrac{x^3-9x}{x^2-6x+9}=0,\\\\\n",
    "solution": "71. $\\cfrac{64-4x^2}{x-4}=\\cfrac{11-22x}{2x-1}-7\\Leftrightarrow\n\\cfrac{(8-2x)(8+2x)}{x-4}=\\cfrac{11(1-2x)}{2x-1}-7\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} -16-4x=-11-7,\\\\ x\\neq\\cfrac{1}{2};\\ 4.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 4x=2,\\\\ x\\neq\\cfrac{1}{2};\\ 4.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\varnothing.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 72,
    "problem": "76.\\ \\cfrac{5x-1}{4}-\\cfrac{x-2}{3}=10-x,&\n",
    "solution": "72. $\\cfrac{x+1}{3}-\\cfrac{x+2}{2}=1\\Big|\\cdot6\\Leftrightarrow\n2(x+1)-3(x+2)=6\\Leftrightarrow2x+2-3x-6=6\\Leftrightarrow-x=10\\Leftrightarrow x=-10.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 73,
    "problem": "77.\\ (x+1)(x^2-x+1)-x(x+2)(x-2)=3,\n\\end{array}$\\\\\n",
    "solution": "73. $(1-3x)(x+1)=(3x-1)(2x+1)\\Leftrightarrow (1-3x)(x+1+2x+1)=0\\Leftrightarrow(1-3x)(3x+2)=0\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}1-3x=0,\\\\ 3x+2=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}x=\\cfrac{1}{3},\\\\ x=-\\cfrac{2}{3}.\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 74,
    "problem": "78. Верно ли утверждение <<Если $x\\geqslant-5,5,$ то $x>-6$>>?\\\\\n",
    "solution": "74. $(x+4)^2=x+4\\Leftrightarrow (x+4)(x+4-1)=0\\Leftrightarrow(x+4)(x+3)=0\\Leftrightarrow\\left[\\begin{array}{l}x=-4,\\\\ x=-3.\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 75,
    "problem": "79. Дано уравнение $a^2(x-1)=9(9x+9-2a).$ Найдите все те значения параметра $a,$ при каждом из которых данное уравнение: а) не имеет корней; б) имеет ровно один корень; в) имеет более одного корня.\\\\\n",
    "solution": "75. $\\cfrac{x^3-9x}{x^2-6x+9}=0\\Leftrightarrow\\cfrac{x(x^2-9)}{(x-3)^2}=0\\Leftrightarrow\\cfrac{x(x-3)(x+3)}{(x-3)^2}=0\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} x(x-3)(x+3)=0,\\\\ (x-3)^2\\neq0.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}x=0,\\\\ x=-3.\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 76,
    "problem": "80. Дано уравнение $4a^2(x-1)+9(x+1)=12ax.$ а) При каких $a$ уравнение имеет корень, равный 1? б) Решите уравнение при $a=-2;$ в) При каких $a$ уравнение имеет более двух корней?\\\\\n",
    "solution": "76. $\\cfrac{5x-1}{4}-\\cfrac{x-2}{3}=10-x\\Big|\\cdot12\\Leftrightarrow\n3(5x-1)-4(x-2)=12(10-x)\\Leftrightarrow15x-3-4x+8=120-12x\\Leftrightarrow23x=115\\Leftrightarrow x=5.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 77,
    "problem": "81. При каком $a$ уравнение $(a^2-4)x=a^2+5a+6$ имеет бесконечно много решений?\\\\\n",
    "solution": "77. $(x+1)(x^2-x+1)-x(x+2)(x-2)=3\\Leftrightarrow x^3+1-x(x^2-4)=3\\Leftrightarrow\nx^3+1-x^3+4x=3\\Leftrightarrow4x=2\\Leftrightarrow x=\\cfrac{1}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 78,
    "problem": "82. При каких значениях параметра $a$ уравнение $a^3-a^2x=5ax+25a$ имеет бесконечно много корней?\\\\\n",
    "solution": "78. Да, так как $x\\geqslant-5,5>-6.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 79,
    "problem": "83. При каких значениях параметра $p$ уравнение $p^3x+6p^2=9px+p^3+9p$ не имеет корней?\\\\\n",
    "solution": "79. $a^2(x-1)=9(9x+9-2a)\\Leftrightarrow a^2x-a^2=81x+81-18a\\Leftrightarrow x(a^2-81)=a^2-18a+81\\Leftrightarrow$\\\\$\nx(a-9)(a+9)=(a-9)^2\\Leftrightarrow\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} x\\in\\varnothing,\\\\ a=-9.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x\\in\\mathbb{R},\\\\ a=9.\\end{cases}\\\\\\begin{cases} x=\\cfrac{a-9}{a+9},\\\\ a\\neq\\pm9.\\end{cases}\\end{array}\\right.$\\\\\nТаким образом, это уравнение не имеет корней при $a=-9,$ имеет бесконечно много корней при $a=9$ и имеет ровно один корень при всех остальных значениях $a.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 80,
    "problem": "84. Докажите, что многочлен $x^2+2x+y^2-4y+6$ при любых значениях входящих в него переменных принимает положительные значения,\\\\\n",
    "solution": "80. $4a^2(x-1)+9(x+1)=12ax\\Leftrightarrow 4a^2x-4a^2+9x+9=12ax\\Leftrightarrow\nx(4a^2-12a+9)=4a^2-9\\Leftrightarrow x(2a-3)^2=(2a-3)(2a+3)\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} x\\in\\varnothing,\\\\ a=-\\cfrac{3}{2}.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x\\in\\mathbb{R},\\\\ a=\\cfrac{3}{2}.\\end{cases}\\\\\\begin{cases} x=\\cfrac{2a+3}{2a-3},\\\\ a\\neq\\pm\\cfrac{3}{2}.\\end{cases}\\end{array}\\right.$\\\\\nЕдиница точно является корнем уравнения (как и все остальные числа) при $a=\\cfrac{3}{2}.$ В другом случае она корнем являться не может, так как если $1=\\cfrac{2a+3}{2a-3},$ то $2a-3=2a+3\\Leftrightarrow -3=3.$ При $a=-2$ найдём $x=\\cfrac{2\\cdot(-2)+3}{2\\cdot(-2)-3}=\\cfrac{1}{7}.$ Более двух корней (бесконечно много) это уравнение имеет при $a=\\cfrac{3}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 81,
    "problem": "85. Докажите, что многочлен $x^2-4x+y^2-6y+15$ при любых значениях входящих в него переменных принимает положительные значения,\\\\\n",
    "solution": "81. $(a^2-4)x=a^2+5a+6\\Leftrightarrow (a-2)(a+2)x=a(a+3)+2(a+3)\\Leftrightarrow(a-2)(a+2)x=(a+2)(a+3).$ Бесконечно много решений это уравнение имеет при $a=-2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 82,
    "problem": "86. Для каждого значения параметра $a$ решите уравнение: $a^2\\left(1-\\cfrac{1}{x}\\right)-a\\left(1+\\cfrac{1}{x}\\right)=\\cfrac{a-3}{x}.$\\\\\n",
    "solution": "82. $a^3-a^2x=5ax+25a\\Leftrightarrow x(a^2+5a)=a(a^2-25)\\Leftrightarrow xa(a+5)=a(a-5)(a+5).$ Бесконечно много решений это уравнение имеет при $a=-5$ и $a=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 83,
    "problem": "87. Найдите все значения параметра $a,$ при которых уравнения $6x+1=0$ и $2x-a=0$ имеют общие корни.\\\\\n",
    "solution": "83. $p^3x+6p^2=9px+p^3+9p\\Leftrightarrow xp(p^2-9)=p(p^2-6p+9)\\Leftrightarrow xp (p-3)(p+3)=p(p-3)^2.$ Это уравнение не имеет корней при $p=-3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 84,
    "problem": "88. $\\cfrac{9+7x}{2}-1+\\cfrac{1-2x}{7}=3x.$\\qquad\\qquad\n",
    "solution": "84. $x^2+2x+y^2-4y+6=x^2+2x+1+y^2-4y+4+1=(x+1)^2+(y-2)^2+1>0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 85,
    "problem": "89. $\\cfrac{7y}{12}+\\cfrac{2-y}{4}-1=\\cfrac{5y-6}{9}-\\cfrac{1}{2}.$\\\\\n",
    "solution": "85. $x^2-4x+y^2-6y+15=x^2-4x+4+y^2-6y+9+2=(x-2)^2+(y-3)^2+2>0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 86,
    "problem": "90. Решите систему уравнений относительно $x$ и $y:\\ \\begin{cases}2x-3y=5b-a,\\\\ 3x-2y=a+5b. \\end{cases}$\\\\\n",
    "solution": "86. $a^2\\left(1-\\cfrac{1}{x}\\right)-a\\left(1+\\cfrac{1}{x}\\right)=\\cfrac{a-3}{x}\\Leftrightarrow\na^2-\\cfrac{a^2}{x}-a-\\cfrac{a}{x}-\\cfrac{a-3}{x}=0\\Leftrightarrow\n\\cfrac{-a^2-a-a+3}{x}=-a^2+a\\Leftrightarrow\n\\cfrac{a^2+2a-3}{x}=a^2-a\\Leftrightarrow\n\\cfrac{(a+1)^2-4}{x}=a(a-1)\\Leftrightarrow\n\\cfrac{(a-1)(a+3)}{x}=a(a-1)\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} x\\in\\varnothing,\\\\ a\\in\\{-3;\\ 0\\}.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x\\neq0,\\\\ a=1.\\end{cases}\\\\\\begin{cases} x=\\cfrac{a+3}{a},\\\\ a\\notin\\{-3;\\ 0\\ 1\\}.\\end{cases}\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 87,
    "problem": "91. Решите систему уравнений относительно $x$ и $y:\\ \\begin{cases}5x-2y=3a+7b,\\\\ 2x-5y=7b-3a. \\end{cases}$\\\\\n$92.\\ \\cfrac{3x-7}{4}-\\cfrac{9x+11}{8}=\\cfrac{3-x}{2}, \\quad 93.\\ \\cfrac{4x-3}{2}-\\cfrac{5-2x}{3}=\\cfrac{3x-4}{3},$\\\\\n$94.\\ (3x-1)^2-8(x+1)^2=(x+2)(x-2), \\quad 95.\\ (2x+1)^2-3(x-5)^2=(x+3)(x-3),$\\\\\n$96.\\ x^2+4y^2+z^2=12y-2x-4z-14, \\quad 97.\\ 9x^2+y^2+z^2=6y-12x+4z-17.$\\\\\n$98.\\ \\cfrac{2x-5}{3}-\\cfrac{x}{4}=\\cfrac{4-x}{2}+x, \\quad 99.\\ \\cfrac{3-2x}{6}-\\left(1,5+\\cfrac{4x-7}{3}\\right)=\\cfrac{x}{2}+2\\cfrac{5}{12},$\\\\\n$100.\\ \\cfrac{x+3}{2}-\\cfrac{x-5}{3}=\\cfrac{6-x}{5}\\cdot1,5+3, \\quad 101.\\ \\cfrac{2-3x}{4}-\\left(\\cfrac{x-4}{3}-x\\right)=\\cfrac{x}{3}+1\\cfrac{5}{24},$\\\\\n",
    "solution": "87. Корнем первого уравнения является $x=-\\cfrac{1}{6},$ подставим его во второе уравнение: $2\\cdot\\left(-\\cfrac{1}{6}\\right)-a=0\\Leftrightarrow\na=-\\cfrac{1}{3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 88,
    "problem": "102. $\\cfrac{3x-1}{4}-\\cfrac{4x+1}{3}=x+1,$ \\quad 103. $\\cfrac{2x-3}{3}-\\cfrac{x+4}{4}=x-2,$\\\\\n",
    "solution": "88. $\\cfrac{9+7x}{2}-1+\\cfrac{1-2x}{7}=3x\\Big|\\cdot14\\Leftrightarrow\n7(9+7x)-14+2(1-2x)=14\\cdot3x\\Leftrightarrow 63+49x-14+2-4x=42x\\Leftrightarrow3x=-51\\Leftrightarrow x=-17.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 89,
    "problem": "104. Не вычисляя, сравните $a=2021\\cdot2022\\cdot2027$ и $b=2024^3.$\\\\\n",
    "solution": "89. $\\cfrac{7y}{12}+\\cfrac{2-y}{4}-1=\\cfrac{5y-6}{9}-\\cfrac{1}{2}\\Big|\\cdot36\\Leftrightarrow\n3\\cdot7y+9(2-y)-36=4(5y-6)-18\\Leftrightarrow\n21y+18-9y-36=20y-24-18\\Leftrightarrow -8y=-24 \\Leftrightarrow y=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 90,
    "problem": "105. Не вычисляя, сравните $a=2023\\cdot2024\\cdot2028$ и $b=2026^3.$\\\\\n",
    "solution": "90. $\\begin{cases}2x-3y=5b-a,\\\\ 3x-2y=a+5b. \\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}4x-6y=10b-2a,\\\\ 9x-6y=3a+15b. \\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}4x-6y=10b-2a,\\\\ 5x=5a+5b. \\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases}4x-6y=10b-2a,\\\\ x=a+b. \\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}y=a-b,\\\\ x=a+b. \\end{cases}$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 91,
    "problem": "106. При каком значении параметра $a$ уравнение $(|x-3|-a)(x-1)=0$ имеет ровно два различных корня?\\\\\n",
    "solution": "91. $\\begin{cases}5x-2y=3a+7b,\\\\ 2x-5y=7b-3a. \\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}25x-10y=15a+35b,\\\\ 4x-10y=14b-6a. \\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}21x=21a+21b,\\\\ 4x-10y=14b-6a. \\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases}x=a+b,\\\\ 4x-10y=14b-6a. \\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}x=a+b,\\\\ y=a-b. \\end{cases}$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 92,
    "problem": "107. При каком значении параметра $a$ уравнение $(|x+2|-a)(x+1)=0$ имеет ровно два различных корня?\\\\\n",
    "solution": "92. $\\cfrac{3x-7}{4}-\\cfrac{9x+11}{8}=\\cfrac{3-x}{2}\\Big|\\cdot8\\Leftrightarrow 2(3x-7)-(9x+11)=4(3-x)\\Leftrightarrow6x-14-9x-11=12-4x\\Leftrightarrow\nx=37.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 93,
    "problem": "108. $(x+1)(x-5)=(x+1)(3-x),$ \\quad 109. $\\left(\\cfrac{6x-1}{x^2+6x}+\\cfrac{6x+1}{x^2-6x}\\right):\\cfrac{x^2+1}{x^2-36}-\\cfrac{12}{x-1}=\\cfrac{12}{x-x^2},$\\\\\n110 $(x+4)(x-1)=(2x+1)(x-1),$ \\quad 111. $\\cfrac{12}{x-x^2}+\\cfrac{12}{x-1}=\\left(\\cfrac{6x-1}{x^2+6x}+\\cfrac{6x+1}{x^2-6x}\\right):\\cfrac{x^2+1}{x^2-36},$\\\\\n",
    "solution": "93. $\\cfrac{4x-3}{2}-\\cfrac{5-2x}{3}=\\cfrac{3x-4}{3}\\Big|\\cdot6\\Leftrightarrow 3(4x-3)-2(5-2x)=2(3x-4)\\Leftrightarrow 12x-9-10+4x=6x-8\\Leftrightarrow\n10x=11\\Leftrightarrow x=1,1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 94,
    "problem": "112. $(x^2-3x+1)^2-(x^2-2x-1)^2=0,$ \\quad 113. $(3x-1)(2x+5)=1-9x^2.$\\\\\n",
    "solution": "94. $(3x-1)^2-8(x+1)^2=(x+2)(x-2)\\Leftrightarrow 9x^2-6x+1-8x^2-16x-8=x^2-4\\Leftrightarrow-22x=3\\Leftrightarrow x=-\\cfrac{3}{22}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 95,
    "problem": "114. Найдите наименьшее значение выражения $(2a-1)(2a+1)+3b(3b-4a).$\\\\\n",
    "solution": "95. $(2x+1)^2-3(x-5)^2=(x+3)(x-3)\\Leftrightarrow 4x^2+4x+1-3x^2+30x-75=x^2-9\\Leftrightarrow34x=65\\Leftrightarrow x=\\cfrac{65}{34}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 96,
    "problem": "115. $\\cfrac{x-3}{x-1}=\\cfrac{x^2-5}{2x-2}.$\\\\\n",
    "solution": "96. $x^2+4y^2+z^2=12y-2x-4z-14\\Leftrightarrow x^2+2x+1+4y^2-12y+9+z^2+4z+4=0\\Leftrightarrow (x+1)^2+(2y-3)^2+(z+2)^2=0\\Leftrightarrow\nx=-1,\\ y=\\cfrac{3}{2},\\ z=-2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 97,
    "problem": "116. При каких значениях параметра $a$ уравнения $5ax - 7a + 3 = 7x$ и $\\cfrac{x+7}{4}-\\cfrac{7x-1}{6}=1$ будут иметь одинаковые корни?\\\\\n",
    "solution": "97. $9x^2+y^2+z^2=6y-12x+4z-17\\Leftrightarrow9x^2+12x+4+y^2-6y+9+z^2-4z+4=0\\Leftrightarrow(3x+2)^2+(y-3)^2+(z-2)^2=0\\Leftrightarrow\nx=-\\cfrac{2}{3},\\ y=3,\\ z=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 98,
    "problem": "117. При каких значениях параметра $a$ уравнения $3a + 9ax + 13 = 5x$ и $\\cfrac{5-x}{3}-\\cfrac{7x+11}{4}=1$ будут иметь одинаковые корни?\n\\newpage\n",
    "solution": "98. $\\cfrac{2x-5}{3}-\\cfrac{x}{4}=\\cfrac{4-x}{2}+x\\Big|\\cdot12,\\ 8x-20-3x=24-6x+12x,\\ -x=44,\\ x=-44.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 99,
    "problem": null,
    "solution": "99. $\\cfrac{3-2x}{6}-\\left(1,5+\\cfrac{4x-7}{3}\\right)=\\cfrac{x}{2}+2\\cfrac{5}{12}\\Big|\\cdot12,\\ 6-4x-18-16x+28=6x+29,\\ -26x=13,\\ x=-\\cfrac{1}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 100,
    "problem": null,
    "solution": "100. $\\cfrac{x+3}{2}-\\cfrac{x-5}{3}=\\cfrac{6-x}{5}\\cdot1,5+3\\Big|\\cdot30,\\ 15x+45-10x+50=54-9x+90,\\ 14x=49,\\ x=\\cfrac{7}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 101,
    "problem": null,
    "solution": "101. $\\cfrac{2-3x}{4}-\\left(\\cfrac{x-4}{3}-x\\right)=\\cfrac{x}{3}+1\\cfrac{5}{24}\\Big|\\cdot24,\\ 12-18x-8x+32+24x=8x+29,\\ -10x=-15,\\ x=\\cfrac{3}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 102,
    "problem": null,
    "solution": "102. $\\cfrac{3x-1}{4}-\\cfrac{4x+1}{3}=x+1\\Big|\\cdot12,\\ 9x-3-16x-4=12x+12,\\ 19x=-19,\\ x=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 103,
    "problem": null,
    "solution": "103. $\\cfrac{2x-3}{3}-\\cfrac{x+4}{4}=x-2\\Big|\\cdot12,\\ 8x-12-3x-12=12x-24,\\ 7x=0,\\ x=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 104,
    "problem": null,
    "solution": "104. Пусть $x=2024,$ тогда $a=(x-3)(x-2)(x+3)=(x-2)(x^2-9)<x\\cdot x^2=x^3=b.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 105,
    "problem": null,
    "solution": "105. Пусть $x=2026,$ тогда $a=(x-3)(x-2)(x+2)=(x-3)(x^2-4)<x\\cdot x^2=x^3=b.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 106,
    "problem": null,
    "solution": "106. $(|x-3|-a)(x-1)=0\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}|x-3|-a=0,\\\\ x-1=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\n\\begin{cases}\n\\left[\\begin{array}{l}\nx-3=a,\\\\\nx-3=-a.\n\\end{array}\\right.\\\\\na\\geqslant0.\n\\end{cases}\\\\\nx=1.\n\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\n\\begin{cases}\n\\left[\\begin{array}{l}\nx=a+3,\\\\\nx=3-a.\n\\end{array}\\right.\\\\\na\\geqslant0.\n\\end{cases}\\\\\nx=1.\n\\end{array}\\right.$\nРовно два различных корня у этого уравнения может быть только в случае, когда какие-то два корня совпадают. Если $a+3=3-a,$ то $a=0.$ Если $a+3=1,$ то $a=-2,$ что противоречит условию $a\\geqslant0.$ Если $3-a=1,$ то $a=2.$ Таким образом, $a\\in\\{0;2\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 107,
    "problem": null,
    "solution": "107. $(|x+2|-a)(x+1)=0\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}|x+2|-a=0,\\\\ x+1=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\n\\begin{cases}\n\\left[\\begin{array}{l}\nx+2=a,\\\\\nx+2=-a.\n\\end{array}\\right.\\\\\na\\geqslant0.\n\\end{cases}\\\\\nx=-1.\n\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\n\\begin{cases}\n\\left[\\begin{array}{l}\nx=a-2,\\\\\nx=-2-a.\n\\end{array}\\right.\\\\\na\\geqslant0.\n\\end{cases}\\\\\nx=-1.\n\\end{array}\\right.$\nРовно два различных корня у этого уравнения может быть только в случае, когда какие-то два корня совпадают. Если $a-2=2-a,$ то $a=0.$ Если $-2-a=-1,$ то $a=-1,$ что противоречит условию $a\\geqslant0.$ Если $a-2=-1,$ то $a=1.$ Таким образом, $a\\in\\{0;1\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 108,
    "problem": null,
    "solution": "108. $(x+1)(x-5)=(x+1)(3-x),\\ (x+1)(x-5-3+x)=0,\\ (x+1)(2x-8)=0,\\ x=-1$ или $x=4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 109,
    "problem": null,
    "solution": "109. $\\left(\\cfrac{6x-1}{x^2+6x}+\\cfrac{6x+1}{x^2-6x}\\right):\\cfrac{x^2+1}{x^2-36}-\\cfrac{12}{x-1}=\\cfrac{12}{x-x^2}\\Leftrightarrow\n\\left(\\cfrac{6x-1}{x(x+6)}+\\cfrac{6x+1}{x(x-6)}\\right)\\cdot\\cfrac{(x-6)(x+6)}{x^2+1}-\\cfrac{12}{x-1}+\\cfrac{12}{x(x-1)}=0\\Leftrightarrow\n\\cfrac{6x^2-36x-x+6+6x^2+x+36x+6}{x(x-6)(x+6)}\\cdot\\cfrac{(x-6)(x+6)}{x^2+1}+\\cfrac{12-12x}{x(x-1)}=0\\Leftrightarrow\n\\cfrac{12(x^2+1)}{x(x-6)(x+6)}\\cdot\\cfrac{(x-6)(x+6)}{x^2+1}+\\cfrac{12(1-x)}{x(x-1)}=0\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\n\\cfrac{12}{x}-\\cfrac{12}{x}=0,\\\\\nx\\neq\\pm6, x\\neq1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\notin\\{-6;0;1;6\\}$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 110,
    "problem": null,
    "solution": "110. $(x+4)(x-1)=(2x+1)(x-1),\\ (x-1)(x+4-2x-1)=0,\\ (x-1)(3-x)=0,\\ x=1$ или $x=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 111,
    "problem": null,
    "solution": "111. $\\cfrac{12}{x-x^2}+\\cfrac{12}{x-1}=\\left(\\cfrac{6x-1}{x^2+6x}+\\cfrac{6x+1}{x^2-6x}\\right):\\cfrac{x^2+1}{x^2-36}\\Leftrightarrow\n\\left(\\cfrac{6x-1}{x(x+6)}+\\cfrac{6x+1}{x(x-6)}\\right)\\cdot\\cfrac{(x-6)(x+6)}{x^2+1}-\\cfrac{12}{x-1}+\\cfrac{12}{x(x-1)}=0\\Leftrightarrow\n\\cfrac{6x^2-36x-x+6+6x^2+x+36x+6}{x(x-6)(x+6)}\\cdot\\cfrac{(x-6)(x+6)}{x^2+1}+\\cfrac{12-12x}{x(x-1)}=0\\Leftrightarrow\n\\cfrac{12(x^2+1)}{x(x-6)(x+6)}\\cdot\\cfrac{(x-6)(x+6)}{x^2+1}+\\cfrac{12(1-x)}{x(x-1)}=0\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\n\\cfrac{12}{x}-\\cfrac{12}{x}=0,\\\\\nx\\neq\\pm6, x\\neq1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\notin\\{-6;0;1;6\\}$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 112,
    "problem": null,
    "solution": "112. $(x^2-3x+1)^2-(x^2-2x-1)^2=0,\\ (x^2-3x+1-x^2+2x+1)(x^2-3x+1+x^2-2x-1)=0,\\ (2-x)(2x^2-5x)=0,\\ (2-x)x(2x-5)=0,\\ x\\in\\left\\{0;2;\\cfrac{5}{2}\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 113,
    "problem": null,
    "solution": "113. $(3x-1)(2x+5)=1-9x^2,\\ (3x-1)(2x+5)+9x^2-1=0,\\ (3x-1)(2x+5)+(3x-1)(3x+1)=0,\\ (3x-1)(2x+5+3x+1)=0,\\ (3x-1)(5x+6)=0,\\ x\\in\\left\\{-\\cfrac{6}{5};\\cfrac{1}{3}\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 114,
    "problem": null,
    "solution": "114. $(2a-1)(2a+1)+3b(3b-4a)=4a^2-1+9b^2-12ab=4a^2-12ab+9b^2-1=(2a-3b)^2-1\\geqslant-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 115,
    "problem": null,
    "solution": "115. $\\cfrac{x-3}{x-1}=\\cfrac{x^2-5}{2x-2}\\Leftrightarrow \\cfrac{2x-6}{2x-2}=\\cfrac{x^2-5}{2x-2}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 2x-6=x^2-5,\\\\ 2x-2\\neq0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} x^2-2x+1=0,\\\\ x\\neq1.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases} (x-1)^2=0,\\\\ x\\neq1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in \\varnothing$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 116,
    "problem": null,
    "solution": "116. Сначала решим второе уравнение: $\\cfrac{x+7}{4}-\\cfrac{7x-1}{6}=1|\\cdot12,\\ 3x+21-14x+2=12,\\ -11x=-11,\\ x=1.$ Подставим это значение в первое уравнение:\n$5a-7a+3=7,\\ -2a=4,\\ a=-2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 117,
    "problem": null,
    "solution": "117. Сначала решим второе уравнение: $\\cfrac{5-x}{3}-\\cfrac{7x+11}{4}=1|\\cdot12,\\ 20-4x-21x-33=12,\\ -25x=25,\\ x=-1.$ Подставим это значение в первое уравнение:\n$3a-9a+13=-5,\\ -6a=-18,\\ a=3.$\n\\newpage\n"
  }
]